拉舒福特做抗疫英雄！獲頒MBE勳銜

曼聯前鋒拉舒福特近期場內表現麻麻，但場外就獲得重大成就，將獲英女王伊利沙伯二世頒發大英帝國員佐勳銜(MBE)，表揚佢喺抗疫期間成功說服英國政府，延長「學生免費膳食計劃」，幫助130萬位受新冠肺炎影響嘅貧苦學生。

拉舒福特喺6月發表公開信，呼籲英國政府延長向基層學童提供免費膳食嘅計劃，起初被政府拒絕。不過，「福仔」並冇放棄，不斷喺社交網發表溫情貼文，包括以個人經歷解釋計劃嘅重要性，最終成功令英國首相約翰遜改變主意，延長「學生免費膳食計劃」，令130萬位學生受惠，獲得社會讚頌，今次亦入選授勳名單。

將於月尾踏入23歲嘅拉舒福特對於獲得授勳，感到非常驚喜，佢話從來冇諗過會獲得呢個殊榮，對於佢自己及家人都係一項至高榮譽，並揚言會繼幫助社會中有需要嘅人士。由於「學生免費膳食計劃」即將結束，「福仔」再趁今次獲頒MBE勳銜，呼籲英國政府延長計劃，幫助學生抗疫，果然好有善心。

慈善球王

希望佢斷腳

錢都唔駛捐就拎到 寫封信就搞掂

好彩呢個冇得加Sir
如果唔係以後...
平民球證趕爵士離場

唔洗自己出錢都做到慈善球王

福哥食腦

MBE係最低級
香港而家都仲有一大堆MBE響度

馬達都做好多善事 唔知點解佢做嗰啲嘢吹到咁撚大

牙福英人

好野
獌冇得炒呢件垃圾啦
有佢係前場，獌一定食屎

本身有無mbe 都唔會炒佢

呢個豬肉獎同阿叻果個同級？